【心理學】【史丹福監獄實驗】警察著左制服就唔係好人，好心咪再對警察抱無謂幻想啦

有不少人仍然覺得警察都有好人，警察打份工啫，有唔少身在曹營心在漢云云 ...
根本係抱住無謂兼夾幼稚嘅幻想。

美國心理學有一瓣野，叫史丹福監獄實驗。

實驗結果顯示，因為擁有身份同權力，當人著起制服，係有權力嘅一方，自然會對無著制服又無權力又無地方嘅一方，凶狠兼夾狼死，狼戾不仁，無恥到仆街。

警察著起制服，只會對無著制服嘅平民，手起棍落，甚至有機會會開槍殺人。

無謂再作無知又無聊嘅幻想啦。

警察如果殺人的話，無手尾跟，寫份報告就完事。佢地晚晚瞓得安樂。

有興趣自己睇wiki有關史丹福監獄實驗的專頁：